中醫濫發病假紙 淪為公僕御用醫師

大圍有註冊中醫疑專門向公務員濫發「病假紙」，東網記者日前佯裝求診，該中醫自爆不少公務員前來「求診」，並在未有望聞問切下，即寫下感冒、發燒等病症，教導如何「作故仔」自圓其說。有中醫師公會代表指，未經診症簽發病假紙，違反專業守則，惟因搜證困難，難以入罪，籲業界自律。

「你係咪真係病？唔緊要，成日有人喺我度咁睇，有病咪執藥，冇病咪畀啲對身體好嘅藥你。」位於大圍的一間中醫診所深受「病人」歡迎，記者日前佯裝求診，查問駐診所的註冊中醫會否發出「病假紙」，對方直指「有人介紹都知咩事」。記者表示消化不良，該中醫未有「望聞問切」，隨即在診斷一欄寫下感冒及發燒，稱「發燒抖兩日合理啲，你話驚係登革熱。」

「我以前係公務員，呢度好多公務員嚟睇！」該中醫又稱，公務員診所難開出「病假紙」，故吸引不少公務員到來。當記者要求補發前1天的「病假紙」，他即以「生客」為由拒絕，但建議下次可先致電「預留病假」，並簽發「到診紙」，「簽到診紙唔犯法，你話你琴日有嚟睇，但冇拎假紙，故仔點作你自己諗喇。」最終在未有核對身份證的情況下，他分別簽發「到診紙」及「病假紙」，收取150港元「診金」。

此外，位於九龍城的另一註冊中醫亦稱，「你嚟睇病，只要你話要假紙，我就會開畀你。」

「虛假證明可大可小！」香港中醫師公會會長關之義指，中醫未經診斷發出病假紙，違反註冊中醫專業守則。但他承認搜證有難度，又指若求診者堅稱患病，中醫難以不開出病假紙。他提醒業界不要因一時貪念而冒險。

執業大律師陸偉雄指，有關行為觸犯串謀詐騙罪，最高可判監十四年。他補充，即使中醫及病人均觸犯法例，惟若有證據證明有關中醫長期簽發虛假病假紙，其刑責會比較嚴重。

大圍的相關中醫拒絕回應。中醫藥管理委員會發言人表示，過去3年，共接獲44宗有關中醫師涉嫌濫發病假證明書的投訴。管委會制定《註冊中醫簽發病假證明書參考指引》供註冊中醫作參考，訂明中醫師簽發的病假證明必須符合專業標準。如接獲投訴，會按紀律程序跟進處理。2014至2016年間，共有5人被管委會中醫組的紀律研訊裁決除名，但並不只限於濫發病假證明書。

有關中醫開出兩包保健藥粉，診金為150港元。

有關中醫在未問清楚記者病況下，隨即開出病假及到診紙。

診所外面未見招牌，只掛着細小的「應診」門牌。

早年有中醫被踢爆以低價向大專學生出售「病假紙」。

關之義指，中醫濫發病假紙屬違反專業守則。

仁醫

好耐無聽過呢個term 啦, "公僕"

咪係,要比獎狀同牌佢!

仲有中醫望聞問切,點可以屈佢唔睇症, "望"就知道病人黎睇症,"聞"就係聽到病人要求醫生紙, "問"係咪真係要, "切"執行寫紙簽名..........

我睇唔到有咩問題!

求名

中醫有冇效係一件事

醫德就肯定無

食屎喇白粉，又喺度搞串個party

有D西醫都係你話病,佢都會比
但無咁明顯

西醫都係啦 係藉口要多D心思

你話鼻塞塞流鼻水頭痛都9寫上呼吸道感染啦，洗乜心思，想拎多幾日就話啫

醫德

求PM 想識呢位仁醫

西醫貴d 呀
最平都2舊水

要錢不了

公墓員去排街症啦

中學果陣 10點左右去睇中醫佢都知咩事
我一坐低 未開口 佢就大大聲講 你發燒呀！ 休息兩日！

神醫

屌你老母呀東方

份x100

每逢星期一
個d叫咩健咩健ge診所勁多一睇就知唔撚係病ge人係度等睇醫生

用醫療卡求其搵間西醫，話自己喉嚨痛頭痛都比病假架啦

華陀再世啦直頭!
都有人講過華陀係最渣,因為佢係人有病果時先睇到症
叻既醫生係 "善戰者無赫赫戰功",因為佢已經係你病之前幫左你!

唔睇症都知有咩病,勁!神醫!

上醫治未病、中醫治欲病、下醫治已病

未病都醫到,先係真正既神醫! 世人對佢地既誤解太深!

詳細典故

公務員門診有優先籌都仲要俾錢搵街外人？

望聞問切
佢一望就知道 幾千年中華醫學文化 的確博大精深

西醫咪一樣話自己頭痛頭暈就有病假紙

睇醫療卡果D唔洗30秒可以出返去

難開醫生紙嘛門診

大夫～～～～～

屌，把聲即刻浮出黎，以為自己幻聽

下，你話咳點會唔開

共僕

有事就叫公僕，無事就叫官

有幾難？
果度d醫生咪又係求撚其話你感冒照開病假俾你

佔中都大把人支持

廿蚊有啦

次次射波都話肚痛 柯嘔

百份報正仆街

連登已經連支那式造假都撐

大部份人都唔支持佔中,但大部份人都支持病假紙,
如果講公義,後者先係公義

點會難 你交下戲就得

有無人知其他區邊度有仁醫
屌你老母一定要physically病？我心累唔撚准請假？ 到時有心理病跳樓⋯⋯得不償失呀屌你老尾

公務員好多人扮病

其實所有醫生，是但比d合理病徵佢佢就照開架啦

支那式造假=高鐵
為人民服務=發病假紙
不可混為一談

唔怪得咁多月球人同星球人

月球人同星球人係做埋手術先賺到咁多
一般家庭醫生唔過一球

樓下可以淨睇唔拎藥
一百蚊內搞掂
利申：用開學校三十蚊一次醫生紙Generator

而家講緊病都唔睇就出病假紙
唔係支那式造假係咩

學下班西醫
15秒睇症 一入房問
「需唔需要假紙？」
「headache想休息幾日？」
咪唔叫濫發

東方咪撚多事啦

李修賢有份做個套呢

東方垃圾記者又害死一位仁醫

屌！陽晒啦！又要搵第二間寫

該中醫又稱，公務員診所難開出「病假紙」

平行世界

大圍邊度

醫心病

公僕既意思 其實係公共既僕人
所以以前d公務員唔係太like 呢個名詞

我樓下100炸

垃圾東方開埋地方同樣
玩撚完

仆街仔玩串個party

有啲仆街瞓到過晒龍無位嘛！

講醫德西醫真係無得輸架，係咪都叫你留院，作得幾嚴重得幾嚴重

排到第2日開工都未見到醫生

試過，發燒頭痛都唔開
因為我番番下工，去左睇，醫生話你都番左半日，番埋半日啦，之後就冇開

以前讀中學𠴱陣我同學屋企開印刷公司，幫唔少醫生印醫生紙，當時佢經常成本咁比我地再放比有需要人士。

香港良心

再世華佗

上呼吸道感染一定點都請到一日

華陀再世，香港人需要你

下次去睇醫生一開門就叫聲Daddy先

早一日預約架嘛

想射波

公僕

之前睇過另一間中醫，連一個禮拜內嘅醫生紙都可以補寫返，冇記錯仲平過佢
係中醫先做到依d嘢

作病唔想傳染比其他同事所以休息一日

東方

俾D戲得唔得啊大佬

肯定係Predator識睇體溫

求名同地址

百五蚊有兩日病假抵到爛

屈機得過識人做醫生
想幾號就幾號 想幾日就幾日

唔明病假紙有幾難拎。
根本求其一間西醫你話喉嚨痛，頭痛，今朝有少少燒已經一定俾。

其實有 d 印刷鋪都有得賣。

佢有生意做，你有病假，咁公道嘅交易睇唔出有咩問題

你夠膽咁做咩

如果再先進d，可以隔住個moon睇症，同寄張醫生紙過黎就perfect

再世華蛇

尖沙咀曾醫生$160

寄就唔會
就mon睇症好快會有

佗

成班連登仔冇前途
一日到黑淨係諗住呃病假

係唔係射吓波都唔得啊

屌你老味你是但搵間西醫話攪腸沙
佢咪又係是撚但㩒兩嘢話 係呀你腸胃炎
然後開番假紙

分別呢 ?

大家心照啦
係咪病點會睇唔出
比d戲咪大家好做
醫生又有錢袋又唔犯法, 病人又得到想要既野
Winwin

奴隸果然係奴隸

西醫貴到 知你做戲都咬你獲甘
350$

Claim公司保險或者醫療卡

早年受過神醫既幫助 如果有得隔空把脈更好

以前大埔陳通仲癲
打去講底要邊日 即晚火車站交收
最後比老廉拉左

舊公司睇$30，啲藥好雞，真係有病點會睇佢

好醫生 有醫德

百粉我屌你老母

中醫最on9係當你話生咩病包括cancer，佢地個個都話醫到

西醫貴極衰極都唔敢講自己醫到，醫唔好仲會轉介你醫專科

啲公務員年年跳point 夠年資就升
洗好似你咁做奴隸 含老腦撚 搏上位啊？

有啲野心照咪算囉 係要玩爆響口

公務員呃病假就係啫
你公務員咩？

其實西醫中醫都有咁類似情況啦

旺角印刷鋪好多啦，係差在要自已寫之嘛。

中醫平d

你講笑，中醫先貴

行使虛假證明文書wo
你話唔舒服就只有你自己先知

唔使醫生簽名咩

神醫再世，能知過去未來

唔想返工咪辭職lo.....

呃病假正垃圾

公務員呃假更加要炒友blacklist la

有d西醫真係好仆街架
知你想放假就特登唔出比你

公家有班撚樣醫生真係好撚閪
當晒所有人黎睇症都係呃鳩佢咁
醫生紙又唔開 藥又開埋d最垃圾既比你
明知藥房有隻好少少既死都唔肯開
唔講以為間診所係佢自己開既 d態度又閪撚到爆